台灣民進黨前黨工在微信討論兩岸關係及台灣民主經驗被逮捕

【圖解新聞】萬能微信乜都得 中共監控無孔不入
最後更新: 0527 14:51 / 建立時間 (HKT): 0527 00:05
中國有防火長城控制互聯網，港人常用的facebook、Instagram及Google等外國App全都被拒牆外，但有危就有機，封閉環境反而造就中國手機程式發展，騰訊旗下的微信手機App自2011年推出後，不但成為內地最流行的社交媒體平台，其後更集百App之大成，變成Super App，配備衣食住行、通訊、醫院掛號及申請來港簽證等功能。

微信一開始靠通訊功能入屋，如Whatsapp及Line，用家可以即時發送短訊、講電話及視像對話；同時又具備社交媒體功能，用家能影相、拍片、打卡、發帖及轉載新聞等。其後推出「微信錢包」功能，變身流動支付平台，用戶登記銀行卡或信用卡後，就可以用手機購物，不論大型連鎖店、舖頭仔、甚至出國旅行都適用，還可以過數、交水電煤雜費及捐款，想在內地使用Call車App或共享單車服務，亦需用通過微信App付錢。

現時中國人日常生活已經離不開微信App，調查顯示每三名智能電話用戶，其中兩名都是微信用家；而截至今年3月，微信在全球每月有9.3億名活躍用戶 。不過法例規定，中國政府可以獲取所有用戶資訊，萬能微信詳細記錄用家行蹤、言論、資金流向、病曆等資料，用戶生活點點滴滴盡在政府眼下， 就像台灣民進黨前黨工李明哲，因在微信討論兩岸關係及台灣民主經驗觸怒中共，被指「從事危害國家安全活動」，今年3月中被國安部門拘留至今，昨晚被當局證實以「涉嫌顛覆國家政權罪」逮捕。

NSA果d同大陸監控比真係小毛見大毛
但NSA都係外國比人屌到傻
所以你諗下大陸有幾咁恐怖

監控套野幾咁勁唔恐怖，
恐怖嘅係有十幾億人甘願受，
洗埋腦、出到海外照辦煮碗繼續做5毛，
呢樣嘢先叫恐怖，除咗行為上較為和平，
思想上睇唔出同 ISIS 有乜唔同!

台灣人用微信

文革時期幾醜陋既野都見過晒
區區受監控算得d乜